---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲۰ - کاندر جهان به کس مگرو جز به فاطمی
---
# شمارهٔ ۱۲۰ - کاندر جهان به کس مگرو جز به فاطمی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تا خوی ابر گل رخ تو کرده شبنمی</p></div>
<div class="m2"><p>شبنم شده‌ست سوخته چون اشک ماتمی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>... این مصرع ساقط شده ...</p></div>
<div class="m2"><p>کاندر جهان به کس مگرو جز به فاطمی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کی مار ترسگین شود و گربه مهربان؟</p></div>
<div class="m2"><p>گر موش ماژ و موژ کند گاه در همی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>صدر جهان! جهان همه تاریک‌شب شده‌ست</p></div>
<div class="m2"><p>از بهر ما سپیدهٔ صادق همی دمی</p></div></div>